---
title: >-
    شمارهٔ ۱۷۷۵
---
# شمارهٔ ۱۷۷۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>فریاد کاندر شهر ما خون می‌کند عیاره‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>شوخی‌کشی غارتگری مردم‌کشی خونخواره‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>او می‌رود جولان‌زنان بر پشت زین وز هر طرف</p></div>
<div class="m2"><p>نظارگی در روی او حیران و خوش نظاره‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>من چون توانم دیدنش آخر به چشم مردمان</p></div>
<div class="m2"><p>کز چشم خود در غیرتم بر آنچنان رخساره‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دارد لب شیرین او کاری ز دندان کسی</p></div>
<div class="m2"><p>کان هست جان پاره‌ام یا هست از جان پاره‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>امشب خیال از صبر من می‌کرد پرسش‌گونه‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>گفتم «چه پرسی حال او، سرگشته آواره‌ای»</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>از چیست، ای شاخ جوان، بر ما فروناید سرت؟</p></div>
<div class="m2"><p>آخر چه کم گردد ز تو، گر برخورد بیچاره‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>در دیده خسرو نگر ز اشک و خیال روی تو</p></div>
<div class="m2"><p>ماهیت در هر گوشه‌ای بر هر مژه سیاره‌ای</p></div></div>